{
    "question": "Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di lingkungan keluarga!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat keluarga utuh </p><p>mendqpat hadiah dari orang tua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kak kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<h3>Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di Lingkungan Keluarga :</h3><ul><li>Memperoleh kasih sayang orang tua</li><li>Memperoleh makanan dan minuman dari orang tua</li></ul>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pembagian-tugas-di-sesuaikan-dengan-keterampilan-masing2-orang-m-750",
            "question": "Pembagian tugas di sesuaikan dengan keterampilan masing\u00b2 orang merupakan pengalaman Pancasila Sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke-5 keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-5 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-merupakan-unsur-rumah-adalah-a-bidang-b-motif-c-bent-861",
            "question": "Berikut yang merupakan unsur rumah adalah a bidang B motif C bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu mksh dah ble</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bagaimana-kewenangan-hak-atas-tanah-yang-berstatus-tanah-negar-290",
            "question": "3. Bagaimana kewenangan hak atas tanah yang berstatus tanah Negara lalu dapat dimiliki oleh masyarakat dengan status hak milik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tanah yang dikuasai Negara bisa dimohonkan hak milik. Ketentuan dan tata caranya diatur dalam Peraturan Menteri Negara Agraria/Kepala Badan Pertanahan Nomor 9 Tahun 1999 tentang Tata Cara Pemberian dan Pembatalan Hak Atas Tanah Negara dan Hak Pengelolaa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-komunikasi-politik-455",
            "question": "Jenis-jenis komunikasi politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saluran atau media politik ialah alat atau sarana yang digunakan oleh para komunikator dalam menyampaikan pesan-pesan politiknya. Misalnya media cetak, media elektronik, media online, sosialisasi, komunikasi kelompok yang dilakukan partai, organisasi masyarakat, dsb.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "birama-adalah-tolong-jawab-930",
            "question": "Birama adalah\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>Birama adalah suatu tanda untuk menunjukkan jumlah ketukan dalam satu ruas birama.</u></strong></p><p></p><p> Satu ruas birama ditunjukkan oleh batas-batas garis vertikal yang disebut garis birama. Hal ini terlihat dalam musik diantonis. Namun, dalam musik pentatonis penggunaan garis birama jarang ditemui. Dalam tangga nada diantonis, petak-petak yang dibatasi garis birama disebut ruas birama.</p><p>Tiap birama dalam musik mempunyai tekanan suara yang teratur yang disebut <em>arsis </em>dan <em>aksen.</em><em> </em></p><p><strong>Arsis </strong>adalah birama yang ringan. <strong>Aksen</strong> adalah birama yang kuat</p><p></p><p><strong>Birama </strong><strong>terdiri </strong><strong>atas </strong><strong>beraneka </strong><strong>macam,</strong><strong> </strong><strong>di </strong><strong>antaranya</strong><strong> </strong><strong>birama </strong><strong>2</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>8</strong><strong>.</strong></p><p></p><p> <strong>a.</strong><strong> </strong><strong>Birama</strong></p><p>Birama 2/4, artinya tiap birama terdiri atas dua ketukan. Contoh lagu Nusantara yang berbirama 2/4 adalah sebagai berikut :</p><ul><li>Cik Cik Periok dari Kalimantan Barat</li><li>Ampar-Ampar Pisang dari Kalimantan Selatan</li><li>Manuk Dadali dari Jawa Barat</li></ul><p> <strong>b</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>3</strong><strong>/</strong><strong>4</strong></p><p>Birama 3/4, artinya tiap birama terdiri atas tiga ketukan. Contoh lagu Nusantara yang berbirama 3/4 adalah sebagai berikut : </p><ul><li>Burung Tantina dari Maluku </li><li>Tumpi Wahyu dari Kalimantan Tengah</li><li>Burung Kakaktua dari Maluku</li><li>Lisoi dari Tapanuli</li></ul><p><strong> </strong><strong>c</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>4</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p>Birama 4/4, artinya tiap birama terdiri atas empat ketukan. Contoh lagu yang berbirama 4/4 adalah sebagai berikut : </p><ul><li>Bungong Jeumpa dari Aceh</li><li>Butet dari Tapanuli </li><li>Injit Injit Semut dari Sumatera Timur</li><li>Ayam Den Lapeh dari Sumatera Barat </li><li>Jali-Jali dari Jakarta</li></ul><p><strong> </strong><strong>d.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>8</strong></p><p>Birama 6/8, artinya tiap birama terdiri atas 6 ketukan. Lagu yang menggunakan birama ini. contohnya Naik-Naik ke Puncak Gunung dari Maluku.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><em><u>Semoga</u></em><em><u> </u></em><em><u>Membantu</u></em><em><u> </u></em><em><u>^_^</u></em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambaran-perilaku-toleran-dibuktikan-dengan-tidak-mebeda-bedakan-281",
            "question": "Gambaran perilaku toleran dibuktikan dengan tidak mebeda bedakan teman.tuliskan gambaran perilaku disiplin?    jawab dengan benar ya kak!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mengerjakan tugas sampai selesai</p><p>2.mengumpul tugas tepat waktu</p><p>3.mengerjakan sesuatu dengan tepat waktu adalah disiplin..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hakikatnya-wawasan-nusantara-adalah-cara-pandang-bangsa-indo-906",
            "question": "Pada hakikatnya Wawasan Nusantara adalah cara pandang bangsa Indonesia terhadap diri dan lingkungannya berdasarkan Pancasila dan UUD NRI Tahun 1945. Dengan demikian implementasi Wawasan Nusantara dalam kehidupan politik akan menciptakan \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Implementasi Wawasan Nusantara dalam kehidupan politik akan menciptakan iklim penyelenggaraan negara yang sehat dan dinamis. Hal tersebut nampak dalam wujud pemerintahan yang kuat, aspiratif, dan terpercaya. Pemerintahan yang kuat, dibangun sebagai penjelmaan kedaulatan rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-individu-berbeda-karena-942",
            "question": "Setiap individu berbeda karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Penyebab setiap individu berbeda-beda disebabkan beberapa faktor, seperti: Faktor gen atau biologis. Faktor lingkungan. Faktor Prenatal, pembentukan karakter pribadi seseorang ditentukan oleh kepribadian Ibunya pada saa mengandung orang tersebut.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-burung-garuda-digunakan-sebagai-simbol-negara-indonesia-520",
            "question": "Mengapa burung garuda digunakan sebagai simbol negara indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung Garuda digunakan sebagai lambang negara untuk menggambarkan bahwa negara Indonesia adalah bangsa yang besar dan negara yang kuat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung Garuda digunakan sebagai simbol negara untuk menggambarkan bahwa negara Indonesia adalah bangsa yang besar dan negara yang kuat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-kerjasama-yang-ada-dalam-kehidupan-masyarakat-tercerm-690",
            "question": "pelaksanaan kerjasama yang ada dalam kehidupan masyarakat tercermin dalam Pancasila yaitu sila a.pertama B kedua C ketiga D keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c ketiga karena persatuan Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}